【得罪講句】睇完一輪廢票／不投票既討論之後，仲打算投廢票果班將來都會繼續俾泛民當傻閪咁舞，「活在幻想中」！！！！

先講結論：
香港既意識形態越繼續關注選舉，政權既維穩就變得更容易。

「選舉」呢樣野本身個設計就係用黎避免紛爭
而「選舉」呢樣野本身係無呢個功能
要達到呢個功能
最大既先決條件就係要夠多人「投入／參與」呢場選舉，in any form
要大多數人對呢場選舉有期望。

睇返格黎個PO
其實點解要去投白票啫？

又講到白票數目多於保皇狗得票數，又可以點點點打J點樣「階段性勝利」
又話咁樣可以變成核彈，令到外國可以開放左更多救生艇方案比香港人
又用「咁唔通咩都唔做咩」呢啲邏輯

最抵死係又講「梁頌恆已經出聲叫人投廢票」
又玩大台
呀屌你老母唔撚記得之前solomon yue點樣玩大台？
又話之前發起開臨時政府果班係鬼
又叫香港人參選？

根本白票／廢票／唔投票，都唔係重點
個重點係之後啲輿論點解讀咋
如果蘋果呀國際新聞呀KOL國際線呀真係幫香港
每個人唔投票，呢班人自然都可以帶輿論
帶到唔投票，就係香港人既表態
咁樣又可以係「一粒核彈」啦
除非呢班人目的都係想香港人參與選舉幫政權維穩啫

根本你果票廢票係架垃圾黎咋
仲係度諗到咁撚神聖可以代表到啲乜有啲咩意義係度打飛機
「活在幻想中」
咁撚積極參與選舉
我代政府維穩部多謝你呀

當日如常生活唔得？
有人開PO話當日搞個黃圈感謝祭，以爆買排隊作表態，我非常支持
19/12攪黃店感謝日, 唔得閒去投票, 無人犯法

最後
呢場選舉以WFC既心態去面對就OK
你鐘意既去投下廢票都無乜所謂
但如果你以「又變成一粒核彈」「階段性勝利」既心態去參與
你將會繼續俾泛民撚狗咁撚

我都唔想慣，其實仲有方法反抗！

人地作者哈維爾叫你係極權下要「活在真實中」

「又變成一粒核彈」「階段性勝利」「開放救生艇」等等
全部係我眼中都係「活在幻想中」
仲對呢場選舉有期望？醒未？

我對兩邊冇意見
唯一覺得係要多人做
一邊一半唔湯唔水盞柒

到時風向邊一邊我就做邊樣

你覺得投票率低定係白票多過當選票比較震撼？

WFC

你覺得要「多人做」
少人做會「唔湯唔水」

咪就係對個投票結果有期望

我對投票結果一啲期望都無
我只係想多啲人變得醒少少
唔好再對個選舉有期望
之後再俾泛民同國際線用你對選舉既期望撚狗咁撚

我既期望就係想落中共面到時邊一邊多人反對就做邊樣

我覺得又唔使過度/過輕解讀個選擇
選咩都冇意思係事實
多人做同一樣野係一種表態都係事實

That’s all 冇其他implication

震唔震撼唔係由白票定廢票數量或投票率而定
係由事後既輿論導向而定

你期望緊選舉事後社會既輿論反應
咪就係你對呢個選舉仲有好大既期望

係我眼中你都係投入緊呢場選舉

樓主有時講嘢搶口d但其實不無道理

一定係後者震撼，但前者容易做到好多。

我都同意，個選舉玩法任佢定，其實點都輸，宜家只係諗下有咩方法輸少啲

無乜所謂啦

咁你開post討論都係投入選舉啦

勁撚多人拉PO
我係咪又可以講：我開呢個PO又做對了

我開PO討論唔係期望選舉結果
係期望要班人要改變個mantality呀

我下面第二個結論咪講左
如果你唔係以「又變成一粒核彈」「階段性勝利」既心態去投票
你投白票廢票唔投票都無所謂囉

白兵支持者黎你話呢
既然而家個個話投白票， 梗係屌人投白票=參加選舉，再顯出自己有幾高智
自己諗清楚 無論白票又好，唔投票又好，基本上白兵都係企係不敗之地咁尻up

多謝棒場

不過陣間又會俾人起底話我五毛分化撚
之後就會話「五毛講既野，做相反就對了」

到時泛民可能叫你唔好浪費果一票

有道理！支持！香港太多天真膠，甘願受人利用，而且唔知支共鬥爭歴史！35+就玩成一班，但仲未醒覺！

最後啲廢票撥哂畀建制

你quit左game又點會輸？
你都無參與

唔參與既人既mantality仲點會有輸贏慨念？

然後又會有人打哂飛機，射到一地都係，話幾多人排隊投票，最緊要畫面要靚，成班友又成功被人操控，舞龍咁舞！

所以由頭到尾都唔撚參與
呢班人邊個選到邊個選唔到關我閪事咩

又要驚俾人換票又驚輿論解讀得唔好
都唔知咁撚投入做乜
根本個垃圾會廿年黎都係垃撚圾

其實你明唔明自己講梗咩
Sorry,我唔係好明

老老實實
當日搞個黃圈感謝祭仲有意義啦

19/12攪黃店感謝日, 唔得閒去投票, 無人犯法

要畫面靚又有畫面靚
又幫到黃店
投票又浪費時間又唔知為乜
都唔知做乜鳩

梁頌恆都變泛民

推

冇執政意志嘅人
通常就會隨風擺

佢有份玩香港約章就知佢乜料啦
同果一班國際線同一陣線就知轉左汰
人在外國人寄人籬下，係無計架喎

中國篇
13. 中國共產黨壟斷中華人民共和國內所有權力，實行一黨專政，絲毫沒有民主自治、分權制衡、法治平等、 人權尊嚴的理念。唯有結束一黨專政、建立民主制度，才可在中國境內革新舊有體制，實踐民主和自由的價值。
14. 香港的民主運動針對中共一黨專政的政治暴力，而非中共政體轄下的中國國民，我們呼籲致力推動中國政體轉型的中國國民一起反抗暴政，共行自治之路。
15. 中共並非其口中的「和平主義者」，而是不斷透過各種國家計劃將極權形態輸出，企圖削弱民主制度正當性、鞏固自身權威的獨裁組織。
16. 中共必須停止任何政治打壓，包括對維權人士、人權律師的逼害，保障公民根據憲法擁有的政治權利。
17. 中共必須結束數碼威權管治，終止以大數據監控人民思想舉止，還權予民，保障公民的私隱權。
18. 中共必須馬上結束對內蒙古、西藏、新疆等少數民族的文化清洗和種族滅絕行為，尊重民族及宗教多元，予其實踐獲承諾的合法政治及自治權利。中共必須停止對台灣的軍事威嚇，以及尊重台灣人民民主自決和自治的權利。

支聯會黎既喂

利申，頭盔：反對香港約章，支持國安法

樓主去fb cap 陳浩天點講咪得
佢都係反對投票

叫「唔投票」太消極，應該叫「杯葛偽選舉」，如果同日搞黃店懲罰祭，票站拍鳥蠅，黃店排長龍，反差愈大，效果愈好。呢啲時勢，叫人聚去票站，不如聚哂去黃店，順手益下同路人。

呢幾日阿布泰情況大家有眼睇，呢啲行動好易一呼百應，而且我哋去買嘢，班狗真係無位入

有無LINK

支持全力谷嗰日做黃店買爆日
全香港黃店都要排隊,
票站就一直小貓三四隻

岩
今日之後要改口做「杯葛偽選舉」

＃１４出現了

我都支持
不過果個PO好似無乜人推
個個仲掛住選舉

同啲偽中立撚冇分別
所謂嘅唔理「唔投票」、「廢票」咪即係選擇咗唔投票
所謂嘅wfc 態度懶係高尚咁
事實就係放棄嘅態度，任人魚肉，任人強姦

咁仲唔去組團去玩４５＋

ON9
點解杯葛選舉就係放棄，你眼中只有選舉先係抗爭？明知支共輸打贏要，仲摏個頭去參與一個唔會贏嘅選舉為咩？

唔投票，鬼知你係意志堅定杯葛定其實訓緊覺

乜都唔做都算表態，香港人真係好鐘意自我感覺良好 輸了

其實你投白/廢票定係杯葛都一樣要花時間做文宣解釋，仲可以用埋2019年嘅投票率做對比，點會唔知因為咩目的唔投票？

你介唔介意解釋下，固意spin走建議大家去排黃店嗰部分，然後就屈「杯葛」係乜都唔做，到底係乜居心？

我知你鍾意放負，但畀啲誠意啦唔該

不要再說 只投白票

on9 講緊佢個wfc態度係放棄態度
唔係講「不投票」

泛民係要你地參與選舉
因為咁樣直接影響班政治明星同成個行業既價值
好似做藝人咁
如果賣行廣告都無人睇
佢地就再無影響力可言

香港人一日仲熱衝於選舉
佢地就仲有機會拎返市民既注意力同影響力

同埋佢地係要證明「只係今次改選」香港人先至會投白票
去justify返之前廿年來既立法會戰線唔係無用

SAI鳩氣啦

對立法會戰線WFC
去打另一條有返少少作用既黃圈戰線呀

雖然黃圈戰線都係左膠無乜用
但黃圈感謝祭點都有用過你ON９９走入去等一粒鐘投個濕鳩廢票為左睇住個結果打飛機啦

黃圈感謝祭，其實可以再要求參與商戶將部分收益捐去612，或者用某種方式幫手足，真心比去票站排隊配合政府做馬騮戲有益.....政府無論如何都會spin，但黃圈有收益，起碼呢點一定無得輸

無錯
黃圈有收益
雖然得一日
但起碼都好過用黎「階段性勝利」

唔好睇小一日，身邊好多朋友都會口講支持黃店，但認真實行嘅相對較少，唔係想怪責佢哋，人有惰性好正常，但只要有人搞感謝祭，呢班人又真係會浦頭支持 .....搞多啲感謝祭，其實就係marketing，我信對黃圈長遠發展有幫助

都係利申下先：唔認同食黃店當抗爭，但抗爭需要人、錢、影響力，發展黃圈係長期抗爭其中重要一環，唔好老屈

認同
有時真係為左省錢自己帶飯都唔會去食黃店
但如果搞黃圈感謝祭真係會支持

相信應該有好多我呢啲咁既人

咩logic
乜主張投白票等於對選舉有期望
你自己重讀一次呢句句子睇下有冇問題

只係唔想政府借嗰三四成藍屍為個選舉提供所謂認受性
一直嘈白票定唔投呢個偽命題
最壞情況咪兩邊唔湯唔水
支共明知外國唔信架，但都會夾硬話選舉好「認受」
好似宜家咁，講一百次最想香港人麻目接受

紅字就係你對選舉既期望
你期望緊白票數目可以降低選舉既認受性
之後你就好撚投入叫人投白票，拉大隊叫人投白票
你越投入，越覺得投票結果可以幫你反投到民意
你覺得個票數可以幫你出左呢啖氣，你投入左係呢場選舉，維穩就已經成功左。

藍字，你改變唔到政府既輿論，把口係人地度，你點駁佢都係無意思
唯一可以counter政府既輿論就係KOL香港傳媒外國傳媒等等幫手做輿論
個遊戲其實只係兩邊鬥大聲
其實如果真係要做個輿論，根本投白票定廢票定杯葛選舉都唔重要
做個特輯，訪問黃營既人今次選舉會投白票／廢票／杯葛，搵啲KOL出黎講下呢個現象，已經可以帶到風
再每日洗腦式宣傳，同政府鬥大聲，咪就係咁

但而家啲國際線，老蕭果班KOL，蘋果果班叫你地一定要投白票
你就知泛民幾撚想你投入係呢場選舉入面啦

其實白票、廢票、杯葛都係要突顯個制度無認受性，三者做法唔同，但目標一樣，而且都要做到大多數先有效果

嚴格來講我唔係反對白票廢票，我只係覺得動員投白票廢票，比動員杯葛投票難，而且，只要多人去投票，政府spin去高投票率已經得，我哋仲送埋個「靚畫面」畀對家添；相反，推動杯葛，政府要做乜？佢哋要動員投票，以免票站冷清，將個成本轉嫁去對家，點都好過自己硬食兼送靚畫面卦？

最後再補充一點，好多人以為投票就係「做咗嘢」，唔投票就係「乜都唔做」，前者我無異議，只會質疑成效，但如果主流共識係白票或廢票，我會跟；後者大家唔去票站，空出嚟嘅人手、時間，其實都係資源，只要善用（例如上述嘅爆買黃店），隨時可以反客為主，成本同效益個對比係點，大家自己諗

其實幾有道理，去到呢個地步其實個重點係點spin多過實際應該點做

不過正如你所講有能力做到輿論嘅吹緊叫投白票，都好難改變到佢哋個方向反而曾國衛條傻鳩話推白票犯法可能會改變到販民班傻閪迫全世界歸邊，仲未俾人拉果班應該驚俾人捉入坐驚到杯弓蛇影

我明佢講咩喎Ching

所以學我TITLE話齋
如果香港人繼續睇唔穿
咪繼續俾泛民撚狗咁撚

我劈頭已經講左個結論

就係叫大家唔好咁投入

如果香港人要繼續俾人撚狗我都無計
我只可以盡我最大努力去指出我既觀點等人思考
人地要以咩mantality去參與定唔參與我都管唔到咁多

#57回應左你
要highlight你啲字unquote左
你係呢段都已經講左你自己對選舉仲有期望啦，你自己唔覺咋

Mentality

廢票。

唔係對個選舉有任何幻想，
純粹想用一個「屌」字表達心中所想。

SORRY英文唔好

如果唔對選舉結果，等佢公佈果啲數字有任何幻想
入去玩下都得既

拿不過講明先
上年佢係以疫情為由取消選舉既
如果今年佢強制要你用安心出行先可以入內投票
你會唔會入去

多人投 排哂隊 投票率高

香港人對選擇仲有期望

分多幾多萬票比唔同建制派你都唔會知

然後Show幾張廢票你睇下

咪係
樓豬戇鳩

收皮啦五毛狗

好奇怪 無人討論呢份約章

你有道理喎
如果樓豬真係咁唔care個結果
咁由其他人自然發展咪得囉
反正無期望，邊個方向都無所謂
咁出post有乜撚意思？
定自己想帶風向？

選舉結果WFC

只係想屌醒班傻閪仲咁撚投入個垃圾選舉度
做其他事好過啦

到時你地決定哂投廢票
但佢要強制安心出行先俾入場
你地咪又俾人撚狗咁撚

到時又俾泛民撚
又俾港共撚
做乜鳩

你地諗下自己做緊乜鳩啦

我唔想睇到你地俾人撚
呢個就係我開PO既重點

真係唔知點解
似係想做啲歷史證明
幾年或十幾年後用黎帶風用

到時可以拎出黎講「其實一早個方針就係咁樣」之類
暗示市民誤會左乜乜乜咁

鳩估啦

唔知點解仲可以對選舉有期望
人地直接改等個制度，即係人地係做咩都得。

唔好再迂腐到去信佢會公平點票啦。

個個話唔去投=無做野，不如你果日上街遊行反偽選舉仲有noise啦，ok驚比人拉

咁搞黃店爆買日分分鐘仲有noise啦。

咪係
其實體制外抗爭真係好多野可以做

成個投票，如果傳媒一直報導無人去票站，投票率低，中共一時間都好難搵到班人黎投票

但你投白票，佢只要準備一個個票箱，到時運去各個票站，就可以好易消滅到白票。仲分化到香港人

總結係：唔好咁早討論俾敵人知道自己底牌

好似講到表咗態
所謂「出咗啖氣」
就會唔做其他嘢咁被維穩
同支共鬥大聲，啲嘢唔可以同時做

推
唔再參與荒謬既遊戲先係活在真實中

大家唔應該咁執着於呢場SHOW
上次區選係好振奮人心，但事到今日發展成區議員都要流亡海外

係時候面對現實，放低一直以來對呢個政權整出黎的活動所抱的期望.
喺日常生活中, 仲有好多事可以去做, 每一個看似微不足道的小舉動都可以帶來影響.

為何仲要參與一個你所抗拒的政權, 不滿的制度所舉辦的活動?

政府剩係集中spin去高投票率，選舉和平有序完成，過程公開公正，市民以合法手段表達咗意見，多謝哂

講部分事實比講大話更簡單，cctvb最鍾意呢招，其實佢哋新聞部真係比戲劇組有創意

最尾個句就錯哂，冇人講有期望，只係應為有咩野可以做下

你做任何決定，已經代表有期望

如果無期望，我哋做哂順民啦

去到今日仲屌泛民

泛民都收曬皮啦

泛民個民意基礎仲喺度，影響力仍然好大，你喜歡與否都好，有大行動好難唔預埋佢哋

個人對泛民唔反感，只係嫌佢哋做事太死板太被動，反送中之後其實佢哋都進步咗唔少，可惜一去到選舉呢啲議題，佢哋好難跳出固有思維，結果好易被人撚狗咁撚

人地宜家根本唔放你地在眼內

仲使鬼理泛唔泛民

宜家全香港人狗都不如，仲要自己圍內分聽邊個講就比人撚狗真係悲哀

你個人生價值唔係政府畀你，佢唔放你在眼內，唔代表你狗都不如，妄自菲薄就中哂圈套

雖然我支持杯葛，但你咁樣屌到廢票一無是處，只係引戰，中佐中共既分化計

泛民到今時今日仍然仲掌握住黃營既話語權同號召力
黃營既人會睇既所有media,大部份都係泛民派系既人
蘋果，國父，世柒，蕭生，沈大師，趙善軒等等
仲有國際線果班政治明星
呢班最有號召力既
根本全部都係泛民派系
我淨係睇左蘋果同蕭生
同埋梁頌恆
咁岩三個，都係琴日同一日，都係叫人投白票
你就知係夾撚埋
明明前日連登風向係叫人杯葛
琴日即刻逆轉左風向

佢地到今時今日影響力仍然存在
仍然係將所有野帶風帶返入個議會
乜鳩抗爭都一定要圍繞議會，如果唔係香港就無抗爭

你唔投,人地ALL IN (約30-40%)
投票率低=建制高票當選.

但當 全民白廢>總票50%或甚更多,個選舉就係廢選

無謂太多陰謀論，就算佢哋私底下有討論，最後共識係白票好啲，其實唔出奇，雖然咁都算係「夾埋」，但未必有壞意圖

蘋果、世良呢類會主張白票我並唔意外，始終佢哋係玩開呢啲「體制內抗爭」，但連梁頌恆都咁推，我真係有啲失望，如果最後主流共識都係白票廢票，唯有希望係自己估錯

唔好儍，無論白票有幾多，政府都只會解讀為建制高票當選，選舉順利舉行，市民和平有序表達意見。如果多人投票，佢哋甚至會吹虛高投票率，宣揚基本法保障市民合法表達意見，市民湧躍投票，最後仲多謝大家支持添

杯葛選舉，唔好跟佢哋個遊戲玩，對方點spin我哋控制唔到，但我哋用多出嚟嘅人力物力做其他嘢，係可以攞番主動.......黃店感謝日只係其中一個可能，總之，組織另一個活動去抗衡偽選舉，好過盲中中同佢哋鬥人多

梁頌恆轉左汰啦
我上面都有講佢endorse個香港約章，支聯會海外版
正常架喎，佢人係外國，外國只係得泛民既勢力，一定係要痴埋去
如果唔係只會輪為普通人
係海外講港獨，根本唔會有回響
聲音都唔會帶到返黎香港，蘋果乜乜KOL果啲都唔會提
陣間又俾solomon yue細良果啲人圍攻係鬼
又會講唔係時機乜乜物物

所以咪you can't beat them,join them
合情合理

完全認同呀

終於知道議會戰線已經無咗！

先講總結：你唔撚係熱狗就一定係分化撚

唔投/廢票各有優劣
主旨都唔同
前者係想搞投票率新低 降低認受性
後者係借機會再次發聲表態 落政府面
大把人屈撚住等左呢個機會好耐
關泛民閪事咩
又想情緒勒索

純粹觀點角度問題
最重要係大家要團結 唔好不投派 同 廢票派 互相屌鬼 提防分化撚
話你呀屌你老母
起個底知你咩料啦

點解投廢票比港共spin就有錯？
唔投港共都可以話當選人獲得總投票數百份比 咪又係扮到高民意授權咁
我只係想寫幾隻字姐 又冇話唔做其他野
既然個選舉都wfc 仲關心有冇人投做咩呢？

補充多啲 我唔係想話咩要廢票多過佢地
佢地有幾多票唔關我事
廢撚事有啲人又spin 話 支持選舉制度
我剩係想屌佢老母姐